\begin{lstlisting}[
	caption={[Table Filling Algorithmus: Äquivalenzklassen aktualisieren]Äquivalenzklassen aktualisieren},float= htbp,
	label={code:533class}]
	Def: aktualisiereÄquivalenzklassen
	Eingabe: Äquivalenzevaluation evaluation, klassen = $[[Q]]$, Boolean letztesTupel 
	start
		$q_1, q_2$ = erhalte Zustandspaar aus evaluation;
		äquivalent = erhalte äquivalent aus evaluation;
		wenn äquivalent = wahr
			existiertklasse = falsch;
			für alle k = $[Q] \in $ klassen
				wenn $q_1 \in$ k
					füge $q_2$ in k ein;
					existiertklasse = wahr;
			wenn nicht existiertklasse
				füge $[q_1,q_2]$ in klassen ein;
		sonst
			existiertklasse1 = existiertklasse2 = falsch;
			für alle k = $[Q] \in $ klassen
				wenn $q_1 \in$ k
					existiertklasse1 = wahr;
				wenn $q_2 \in$ k
					existiertklasse2 = wahr; 
			wenn nicht existiertklasse1
				füge $[q_1]$ in klassen ein;
			wenn nicht existiertklasse2 und letztesTupel
				füge $[q_2]$ in klassen ein;
	ende
\end{lstlisting}

